\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{setspace}
\usepackage{float}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{afterpage}


\geometry{margin=1in}

\title{
    \vfill 
    \begin{center}
    \fontsize{24}{28}\selectfont
    \textbf{Software Requirements Specification}
    
    \vspace{1cm}
    
    \fontsize{24}{28}\selectfont
    \textbf{Version 1.0}
    \end{center}
    \vfill
}
\author{}
\date{\today\vspace{30cm}}

\begin{document}
\title{
    \begin{center}
    \vfill 
    \fontsize{24}{28}\selectfont 
    \textbf{Software Requirements\\Specification}
    
    \vspace{1cm} % Espacio 
    
    \fontsize{24}{28}\selectfont 
    
    \vspace{4cm}
    
    \textbf{Version 1.0}
    \end{center}
    \vfill 
}
\author{}
\date{\today\vspace{30cm}}

\maketitle

\newpage
 \fontsize{14}{19}\selectfont
\section{Introducción}
\textbf{1.1 Problematica\\}
{La empresa enfrenta desafíos en la gestión y seguimiento de su flota de autobuses utilizada 
para transportar a sus empleados. La falta de visibilidad sobre el estado de las 
unidades, las rutas que siguen, y la información relacionada con los conductores y el 
mantenimiento, genera ineficiencias en la operación interna. Esta falta de información 
impacta negativamente en la puntualidad y eficiencia de los empleados, afectando la 
productividad y la toma de decisiones estratégicas.\\}

\textbf{1.2 Audiencia a quien va dirigida\\}
{Este proyecto está diseñado para satisfacer las necesidades de cualquier empresa que dependa de servicios de transporte esenciales para su personal. Relevante para organizaciones que enfrentan desafíos en la gestión y seguimiento de su flota de autobuses utilizada para transportar a sus empleados.\\}

\textbf{1.3 Definición del proyecto\\}
{Se desarrollará un sistema de gestión de autobuses destinado a una empresa específica. Esto tiene como objetivo principal gestionar los horarios de llegada y salida de los 
autobuses que forman parte de la empresa. Además, permitirá conocer la asignación de 
empleados a cada autobús, monitorear el estado operativo de cada vehículo, establecer los 
intervalos de mantenimiento requeridos para cada uno, así como mantener un registro 
actualizado de los choferes y su información correspondiente.}

\section{Descripción general}
\textbf{2.1 Descripción\\}
{Se propone desarrollar un software de seguimiento para los autobuses de 
la empresa. La solución debe proporcionar información en tiempo real sobre el estado de los 
autobuses, las rutas que siguen, los conductores asignados, y los tiempos de llegada 
estimados. Además, se debe incluir detalles sobre el mantenimiento de las unidades y los 
servicios de reparación disponibles para asegurar la continuidad operativa.}


\newpage

\begin{center}
    \fontsize{24}{28}\selectfont 
    \textbf{Requerimientos Funcionales}

    \vspace{1cm}
    
    \fontsize{22}{28}\selectfont 
\end{center}
    %%%%%%%%%TABLA 1
\begin{table}[H]
    \centering
    \setlength{\tabcolsep}{10pt} 
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5} 
    \begin{tabular}{|p{2cm}|p{4cm}|p{2cm}|p{4cm}|}
        \hline
        
        \rowcolor{gray!40} 
        \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Nombre}}\\
        \hline
        
        \multicolumn{4}{|c|}{{\textit{Inicio de sesión}}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{ID} & \textit{STE01} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Fecha} & \textit{\today}\\  
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Autor} & \textit{Adrian Reyes} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Req.} & \textit{01}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Descripción} & \multicolumn{3}{|p{12cm}|}{\textit{Implementar un sistema de inicio de sesión seguro para que los empleados puedan acceder a la aplicación utilizando su número de empleado.}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Entradas} & \textit{Número de empleado, Contraseña} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Salida} & \textit{Acceso autorizado}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Verificación} & \textit{Alexander Parra} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Autorización} & \textit{Chrstian Rodolfo}\\
        
        \hline
    \end{tabular}
    \label{table1}
\end{table}
    %%%%%%%%%TABLA 2
\begin{table}[H]
    \centering
    \setlength{\tabcolsep}{10pt} 
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5} 
    \begin{tabular}{|p{2cm}|p{4cm}|p{2cm}|p{4cm}|}
        \hline
        
        \rowcolor{gray!40} 
        \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Nombre}}\\
        \hline
        
        \multicolumn{4}{|c|}{{\textit{Seguimiento de Unidades}}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{ID} & \textit{STE02} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Fecha} & \textit{\today}\\   
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Autor} & \textit{Alexander Parra} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Req.} & \textit{02}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Descripción} & \multicolumn{3}{|p{12cm}|}{\textit{Desarrollar un sistema de seguimiento en tiempo real que permita monitorizar la ubicación y estado de cada autobús de la flota. Los estados posibles incluyen: dañado, en servicio y en reparación.}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Entradas} & \textit{Ninguno especificado en el requerimiento.}&
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Salida} & \textit{Ubicación actual de cada autobús, Estado de cada autobús como "dañado," "en servicio" y "en reparación."}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Verificación} & \textit{Adrian Reyes} & 
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Autorización} & \textit{Isaac Gutierrez}\\
        
        \hline
    \end{tabular}
    \label{table2}
\end{table}

    %%%%%%%%%TABLA 3
\begin{table}[H]
    \centering
    \setlength{\tabcolsep}{10pt} 
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5} 
    \begin{tabular}{|p{2cm}|p{4cm}|p{2cm}|p{4cm}|}
        \hline
        
        \rowcolor{gray!40} 
        \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Nombre}}\\
        \hline
        
        \multicolumn{4}{|c|}{{\textit{Gestión de Rutas}}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{ID} & \textit{STE03} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Fecha} & \textit{\today}\\  
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Autor} & \textit{Adrian Reyes} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Req.} & \textit{03}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Descripción} & \multicolumn{3}{|p{12cm}|}{\textit{Mantener un listado actualizado de todas las rutas disponibles, así como la capacidad de asignar una ruta específica a cada autobús en servicio.}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Entradas} & \textit{Rutas disponibles, Autobús en servicio, Ruta específica a asignar} & 
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Salida} & \textit{Listado actualizado de todas las rutas disponibles.}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Verificación} & \textit{Antonio Cid} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Autorización} & \textit{Isaac Gutierrez}\\
        
        \hline
    \end{tabular}
    \label{table3}
\end{table}

\newpage

   %%%%%%%%%TABLA 4
\begin{table}[H]
    \centering
    \setlength{\tabcolsep}{10pt}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{|p{2cm}|p{4cm}|p{2cm}|p{4cm}|}
        \hline
        
        \rowcolor{gray!40} 
        \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Nombre}}\\
        \hline
        
        \multicolumn{4}{|c|}{{\textit{Registro de Inicio de Ruta}}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{ID} & \textit{STE04} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Fecha} & \textit{\today}\\   
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Autor} & \textit{Alexander Parra} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Req.} & \textit{04}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Descripción} & \multicolumn{3}{|p{12cm}|}{\textit{Registrar y mostrar la hora en que un chofer inicia una ruta, proporcionando visibilidad sobre la puntualidad y la eficiencia en el servicio.}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Entradas} & \textit{Chofer, Ruta, Hora de inicio de la ruta} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Salida} & \textit{Registro de la hora en que un chofer inicia una ruta}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Verificación} & \textit{Adrian Reyes} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Autorización} & \textit{Antonio Cid}\\
        
        \hline
    \end{tabular}
    \label{table4}
\end{table}
%%%%%%%%%TABLA 5
\begin{table}[H]
    \centering
    \setlength{\tabcolsep}{10pt} 
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5} 
    \begin{tabular}{|p{2cm}|p{4cm}|p{2cm}|p{4cm}|}
        \hline
        
        \rowcolor{gray!40} 
        \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Nombre}}\\
        \hline
        
        \multicolumn{4}{|c|}{{\textit{ Asignación de Conductores}}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{ID} & \textit{STE05} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Fecha} & \textit{\today}\\  
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Autor} & \textit{Adrian Reyes} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Req.} & \textit{05}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Descripción} & \multicolumn{3}{|p{12cm}|}{\textit{ Permitir la asignación y visualización del conductor responsable de cada unidad de servicio, facilitando la gestión de recursos humanos y la comunicación.}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Entradas} & \textit{Unidad de servicio, Conductor} & 
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Salida} & \textit{Conductor por unidad, Asignación del conductor.}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Verificación} & \textit{Antonio Cid} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Autorización} & \textit{Alexander Parra}\\
        
        \hline
    \end{tabular}
    \label{table5}
\end{table}

%%%%%%%%%TABLA 6
\begin{table}[H]
    \centering
    \setlength{\tabcolsep}{10pt} 
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5} 
    \begin{tabular}{|p{2cm}|p{4cm}|p{2cm}|p{4cm}|}
        \hline
        
        \rowcolor{gray!40} 
        \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Nombre}}\\
        \hline
        
        \multicolumn{4}{|c|}{{\textit{Horarios de Paradas}}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{ID} & \textit{STE06} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Fecha} & \textit{\today}\\  
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Autor} & \textit{Adrian Reyes} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Req.} & \textit{06}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Descripción} & \multicolumn{3}{|p{12cm}|}{\textit{Registrar y mostrar la hora estimada en que un autobús pasará por puntos de subida designados, mejorando la planificación y la puntualidad del servicio.}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Entradas} & \textit{Rutas, Puntos de subida designados} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Salida} & \textit{Hora estimada de llegada, Mejora en la planificación del servicio.}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Verificación} & \textit{Isaac Gutierrez} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Autorización} & \textit{Chrstian Rodolfo}\\
        
        \hline
    \end{tabular}
    \label{table6}
\end{table}
%%%%%%%%%TABLA 7
\begin{table}[H]
    \centering
    \setlength{\tabcolsep}{10pt}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{|p{2cm}|p{4cm}|p{2cm}|p{4cm}|}
        \hline
        
        \rowcolor{gray!40} 
        \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Nombre}}\\
        \hline
        
        \multicolumn{4}{|c|}{{\textit{Visualización de Detalles de Unidad}}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{ID} & \textit{STE07} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Fecha} & \textit{\today}\\  
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Autor} & \textit{Antonio Cid} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Req.} & \textit{07}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Descripción} & \multicolumn{3}{|p{12cm}|}{\textit{Desarrollar una interfaz interactiva que muestre información detallada de una unidad específica cuando se interactúe con ella, incluyendo estado actual, historial de mantenimiento y detalles de la última ruta.}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Entradas} & \textit{Interacción con una unidad específica, Solicitud de información detallada.} & 
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Salida} & \textit{Estado actual, Historial de mantenimiento, Detalles de la última ruta.}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Verificación} & \textit{Chrstian Rodolfo} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Autorización} & \textit{Alexander Parra}\\
        
        \hline
    \end{tabular}
    \label{table7}
\end{table}

%%%%%%%%%TABLA 8
\begin{table}[H]
    \centering
    \setlength{\tabcolsep}{10pt} 
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5} 
    \begin{tabular}{|p{2cm}|p{4cm}|p{2cm}|p{4cm}|}
        \hline
        
        \rowcolor{gray!40} 
        \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Nombre}}\\
        \hline
        
        \multicolumn{4}{|c|}{{\textit{Registro de Mantenimiento}}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{ID} & \textit{STE08} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Fecha} & \textit{\today}\\  
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Autor} & \textit{Chrstian Rodolfo} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Req.} & \textit{08}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Descripción} & \multicolumn{3}{|p{12cm}|}{\textit{Registro de resultados y seguimiento de cambios en la salud con el tiempo.}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Entradas} & \textit{Tipo de servicio, Piezas reemplazadas, Reparaciones realizadas, Identificación de la unidad de autobús.} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Salida} & \textit{Información sobre cada servicio, Piezas reemplazadas y reparaciones realizadas, Identificación del personal que brindó servicio a la unidad.}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Verificación} & \textit{Adrian Reyes} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Autorización} & \textit{Alexander Parra}\\
        
        \hline
    \end{tabular}
    \label{table9}
\end{table}

%%%%%%%%%TABLA 9
\begin{table}[H]
    \centering
    \setlength{\tabcolsep}{10pt} 
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5} 
    \begin{tabular}{|p{2cm}|p{4cm}|p{2cm}|p{4cm}|}
        \hline
        
        \rowcolor{gray!40} 
        \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Nombre}}\\
        \hline
        
        \multicolumn{4}{|c|}{{\textit{Gestión de Servicios de Reparación}}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{ID} & \textit{STE09} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Fecha} & \textit{\today}\\ 
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Autor} & \textit{Isaac Gutierrez} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Req.} & \textit{09}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Descripción} & \multicolumn{3}{|p{12cm}|}{\textit{Facilitar la visualización de proveedores de servicios de reparación y detallar los servicios brindados a cada autobús, mejorando la toma de decisiones en futuras reparaciones.}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Entradas} & \textit{Unidad a reparar, Descripción de la reparación, Fecha de solicitud.} & 
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Salida} & \textit{Información sobre la unidad a reparar, Descripción de la reparación, Fecha de solicitud.}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Verificación} & \textit{Antonio Cid} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Autorización} & \textit{Adrian Reyes}\\
        
        \hline
    \end{tabular}
    \label{table10}
\end{table}

\newpage 
\begin{center}
    \fontsize{24}{28}\selectfont 
    \textbf{Requerimientos No Funcionales}

    \vspace{1cm}
    
    \fontsize{22}{28}\selectfont
\end{center}
%%%%%%%%%TABLA 10
\begin{table}[H]
    \centering
    \setlength{\tabcolsep}{10pt} 
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5} 
    \begin{tabular}{|p{2cm}|p{4cm}|p{2cm}|p{4cm}|}
        \hline
        
        \rowcolor{gray!40} 
        \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Nombre}}\\
        \hline
        
        \multicolumn{4}{|c|}{{\textit{Rastreo en Tiempo Real de la Ruta del Autobús}}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{ID} & \textit{STE010} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Fecha} & \textit{\today}\\   
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Autor} & \textit{Alexander Parra} & 
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Req.} & \textit{010}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Descripción} & \multicolumn{3}{|p{12cm}|}{\textit{El sistema debe proporcionar una representación dinámica de la ruta del autobús en tiempo real, permitiendo a los usuarios visualizar el movimiento del vehículo de manera precisa y actualizada}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Entradas} & \textit{Datos de la ruta del autobús, Localización en tiempo real del vehículo} & 
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Salida} & \textit{Representación dinámica de la ruta del autobús, Visualización del movimiento del vehículo en tiempo real}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Verificación} & \textit{Adrian Reyes} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Autorización} & \textit{Isaac Gutierrez}\\
        
        \hline
    \end{tabular}
    \label{table11}
\end{table}

%%%%%%%%%TABLA 11
\begin{table}[H]
    \centering
    \setlength{\tabcolsep}{10pt} 
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{|p{2cm}|p{4cm}|p{2cm}|p{4cm}|}
        \hline
        
        \rowcolor{gray!40} 
        \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Nombre}}\\
        \hline
        
        \multicolumn{4}{|c|}{{\textit{Interacción con el Icono del Camión}}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{ID} & \textit{STE011} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Fecha} & \textit{\today}\\   
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Autor} & \textit{Christian Rodolfo} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Req.} & \textit{011}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Descripción} & \multicolumn{3}{|p{12cm}|}{\textit{El icono que representa el camión será interactivo, permitiendo a los usuarios obtener información detallada sobre el conductor y el número de autobús al hacer clic.}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Entradas} & \textit{Clic sobre el icono del camión} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Salida} & \textit{Datos del conductor, Número de autobús}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Verificación} & \textit{Adrian Reyes} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Autorización} & \textit{Alexander Parra}\\
        
        \hline
    \end{tabular}
    \label{table12}
\end{table}

%%%%%%%%%TABLA 13
\begin{table}[H]
    \centering
    \setlength{\tabcolsep}{10pt}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5} 
    \begin{tabular}{|p{2cm}|p{4cm}|p{2cm}|p{4cm}|}
        \hline
        
        \rowcolor{gray!40} 
        \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Nombre}}\\
        \hline
        
        \multicolumn{4}{|c|}{{\textit{Asignación de Empleados a Unidades}}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{ID} & \textit{STE012} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Fecha} & \textit{\today}\\  
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Autor} & \textit{Alexander Parra} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Req.} & \textit{012}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Descripción} & \multicolumn{3}{|p{12cm}|}{\textit{La aplicación mostrará de manera clara y precisa los empleados asignados a cada unidad, proporcionando información detallada sobre el personal presente en el autobús en un momento dado.}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Entradas} & \textit{Identificación de la unidad de autobús, Datos de empleados asignados a cada unidad.} & 
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Salida} & \textit{Información detallada sobre el personal, Visualización clara y accesible de la asignación de empleados.}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Verificación} & \textit{Antonio Cid} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Autorización} & \textit{Chrstian Rodolfo}\\
        
        \hline
    \end{tabular}
    \label{table13}
\end{table}

%%%%%%%%%TABLA 14
\begin{table}[H]
    \centering
    \setlength{\tabcolsep}{10pt}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{|p{2cm}|p{4cm}|p{2cm}|p{4cm}|}
        \hline
        
        \rowcolor{gray!40} 
        \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Nombre}}\\
        \hline
        
        \multicolumn{4}{|c|}{{\textit{Estimación de Tiempo de Recogida}}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{ID} & \textit{STE013} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Fecha} & \textit{\today}\\  
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Autor} & \textit{Antonio Cid} & 
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Req.} & \textit{013}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Descripción} & \multicolumn{3}{|p{12cm}|}{\textit{Los usuarios tendrán acceso a una estimación de tiempo aproximado para la llegada del autobús a su punto de subida, brindando una experiencia predictiva y mejorando la planificación de los usuarios.}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Entradas} & \textit{Identificación del punto de subida del usuario, Datos de ubicación y movimiento del autobús.} & 
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Salida} & \textit{Estimación de tiempo aproximado, Experiencia predictiva para los usuarios.}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Verificación} & \textit{Adrian Reyes} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Autorización} & \textit{Isaac Gutierrez}\\
        
        \hline
    \end{tabular}
    \label{table14}
\end{table}

%%%%%%%%%TABLA 15
\begin{table}[H]
    \centering
    \setlength{\tabcolsep}{10pt}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{|p{2cm}|p{4cm}|p{2cm}|p{4cm}|}
        \hline
        
        \rowcolor{gray!40} 
        \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Nombre}}\\
        \hline
        
        \multicolumn{4}{|c|}{{\textit{ Historial Funcional de Viajes de Unidades}}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{ID} & \textit{STE014} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Fecha} & \textit{\today}\\  
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Autor} & \textit{Alexander Parra} & 
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Req.} & \textit{014}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Descripción} & \multicolumn{3}{|p{12cm}|}{\textit{La aplicación contará con un sistema funcional de historial de viajes para cada unidad, permitiendo un seguimiento detallado de los trayectos previos, tiempos de viaje y eventos relevantes.}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Entradas} & \textit{Identificación de la unidad de autobús, Datos de viajes anteriores.} & 
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Salida} & \textit{Seguimiento detallado de trayectos previos.}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Verificación} & \textit{Adrian Reyes} & 
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Autorización} & \textit{Isaac Gutierrez}\\
        
        \hline
    \end{tabular}
    \label{table15}
\end{table}

%%%%%%%%%TABLA 16
\begin{table}[H]
    \centering
    \setlength{\tabcolsep}{10pt}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{|p{2cm}|p{4cm}|p{2cm}|p{4cm}|}
        \hline
        
        \rowcolor{gray!40} 
        \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Nombre}}\\
        \hline
        
        \multicolumn{4}{|c|}{{\textit{Notificaciones de Inicio de Ruta}}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{ID} & \textit{STE015} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Fecha} & \textit{\today}\\  
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Autor} & \textit{Isaac Gutierrez} & 
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Req.} & \textit{015}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Descripción} & \multicolumn{3}{|p{12cm}|}{\textit{Los usuarios asignados a una ruta recibirán notificaciones en tiempo real cuando el chofer haya iniciado la ruta, mejorando la comunicación y permitiendo una preparación eficiente.}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Entradas} & \textit{Identificación de usuarios asignados a una ruta, Activación del inicio de la ruta por parte del chofer.} & 
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Salida} & \textit{Notificaciones en tiempo real, Facilitación de una preparación eficiente, Mejora en la comunicación entre el chofer y los usuarios asignados.}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Verificación} & \textit{Adrian Reyes} & 
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Autorización} & \textit{Antonio Cid}\\
        
        \hline
    \end{tabular}
    \label{table16}
\end{table}

%%%%%%%%%TABLA 17
\begin{table}[H]
    \centering
    \setlength{\tabcolsep}{10pt}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{tabular}{|p{2cm}|p{4cm}|p{2cm}|p{4cm}|}
        \hline
        
        \rowcolor{gray!40} 
        \multicolumn{4}{|c|}{\textbf{Nombre}}\\
        \hline
        
        \multicolumn{4}{|c|}{{\textit{Escaneo de Credenciales para Asistencia Laboral}}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{ID} & \textit{STE016} & \cellcolor{gray!40}\textbf{Fecha} & \textit{\today}\\  
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Autor} & \textit{Alexander Parra} & 
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Req.} & \textit{016}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Descripción} & \multicolumn{3}{|p{12cm}|}{\textit{Los usuarios asignados a una ruta recibirán notificaciones en tiempo real cuando el chofer haya iniciado la ruta, mejorando la comunicación y permitiendo una preparación eficiente.}}\\
        
        \hline
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Entradas} & \textit{Escaneo de credenciales.} & 
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Salida} & \textit{Registro preciso de la asistencia, gestión de recursos humanos al contar con información actualizada sobre la asistencia.}\\
        
        \hline 
        
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Verificación} & \textit{Adrian Reyes} & 
        \cellcolor{gray!40}\textbf{Autorización} & \textit{Antonio Cid}\\
        
        \hline
    \end{tabular}
    \label{table17}
\end{table}

\newpage

\begin{center}
    \fontsize{24}{28}\selectfont 
    \textbf{Diagramas de Base de Datos}
    \vspace{1cm}
    \fontsize{22}{28}\selectfont 
\end{center}

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=0.99\linewidth]{DR.jpg}
        \caption{Modelo Relacional}
        \label{BD1}
    \end{figure}

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{DER.jpg}
    \caption{Diagrama Entidad Relación}
    \label{BD2}
\end{figure}

\clearpage

\begin{center}
    \fontsize{24}{28}\selectfont 
    \textbf{Diagramas de Comportamiento}
    \vspace{1cm}
    \fontsize{22}{28}\selectfont 
\end{center}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.9\linewidth]{DCASOS.png}
    \caption{Diagrama casos de uso}
    \label{Com1}
\end{figure}

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{DACTIVI.jpg}
    \caption{Diagrama de actividades}
    \label{Com2}
\end{figure}

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{DACTIVI2.png}
    \caption{Diagrama de Actividades 2}
    \label{Com3}
\end{figure}

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{DSEC.png}
    \caption{Diagrama de secuencias}
    \label{Com4}
\end{figure}

\clearpage 

\begin{center}
    \fontsize{24}{28}\selectfont 
    \textbf{Diagramas Estructurales}
    \vspace{1cm}
    \fontsize{22}{28}\selectfont 
\end{center}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.84\linewidth]{DCLASES.jpg}
    \caption{Diagrama de Clases}
    \label{Est1}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.99\linewidth]{DPERFILES.jpg}
    \caption{Diagrama de Perfiles}
    \label{Est1}
\end{figure}

\end{document}